{
    "question": "Usaha dapat dihitung dengan mengalikan besaran... dan ...\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Besar dan kecil dapat di hitung</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seorang-penyelam-menyelam-hingga-pada-kedalaman-3-m-massa-jenis-249",
            "question": "Seorang penyelam menyelam hingga pada kedalaman 3 m, massa jenis air 1.000 kg/m\u00b3. konstanta gravitasi pada tempat tersebut adalah 10 n/kg. besar tekanan hidrostatisnya yaitu\u2026\u2026\u2026\u2026. n/m\u00b2 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban:</h2><p>Ph = 30.000 N/m\u00b2</p><p></p><h2>Pembahasan Materi:</h2><p><strong>Tekanan Hidrostatis</strong> adalah <u>suatu tekanan yang disebabkan oleh zat cair diam pada suatu kedalaman tertentu ke semua arah.</u></p><p></p><p>Rumus Tekanan Hidrostatis:</p><p>Ph = \u03c1 \u00d7 g \u00d7 h</p><p></p><p>Keterangan:</p><p>Ph = Tekanan Hidrostatis (N/m\u00b2 atau Pa)</p><p>\u03c1 = massa jenis zat (kg/m\u00b3)</p><p>g = percepatan gravitasi (m/s\u00b2 atau N/kg)</p><p>h = kedalaman (m)</p><p></p><h2>Penyelesaian:</h2><p>Diketahui:</p><p>Massa jenis air (\u03c1) = 1.000 kg/m\u00b3</p><p>Percepatan gravitasi (g) = 10 N/kg</p><p>Kedalaman air (h) = 3 m</p><p></p><p>Ditanya: Ph (Tekanan Hidrostatis) = ?</p><p></p><p>Dijawab:</p><p>Ph = \u03c1 \u00d7 g \u00d7 h</p><p>     = 1.000 \u00d7 10 \u00d7 3</p><p>     = 1.000 \u00d7 30</p><p>     = 30.000 N/m\u00b2</p><p></p><p>Jadi, besar tekanan hidrostatisnya adalah <strong><u>3</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>N</u></strong><strong><u>/</u></strong><strong><u>m</u></strong><strong><u>\u00b2</u></strong>.</p><p></p><h2>Detail Jawaban</h2><p>Mapel: Fisika</p><p>Kelas: 8 SMP</p><p>Materi: Bab 3 - Fluida</p><p>Kode Soal: 6</p><p>Kode Kategorisasi: 8.6.3</p><p>Kata Kunci: Tekanan Hidrostatis, Massa Jenis Air, Percepatan Gravitasi, Kedalaman Air</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quizzz-apa-yang-kalian-ketahui-tentang-galaxy-bimasakti-dijel-122",
            "question": "Quizzz\u2728    Apa yang kalian ketahui tentang Galaxy Bimasakti?\r\n\r\nDijelaskan ya....\r\n\r\nSemoga Bermanfaat\r\n\r\nJangan lupa follow ya...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban pendek (sumber: pemikiran sendiri)</p><ul><li>Galaxy Bimasakti adalah Gugusan bintang yang jumlahnya ratusan ribu diangkasa luar </li></ul><p>Jawaban panjang (sumber: berbagai buku)</p><ul><li>Galaxy Bimasakti juga disebut dengan Galaxy spiral yang besar. Galaxy ini di dalamnya terdapat Tata Surya, dimana Tata Surya tersebut merupakan tempat planet Bumi beredar mengelilingi matahari. </li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-siklus-air-yang-terjadi-pada-nomer-3-adalah-226",
            "question": "Proses siklus air yang terjadi pada nomer 3 adalah. .......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambarnya mana? </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>apa gak tahu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-diletakkan-25-cm-di-depan-cermin-datar-cermin-diges-895",
            "question": "Sebuah benda diletakkan 25 cm di depan cermin datar. cermin digeser sejauh 3 cm ke arah benda. tentukan jarak antara posisi bayangan asli dan bayangan akhir yang terlihat di cermin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bayangan asli : 25 cm Bayangan akhir : 22 cm</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#Sifat cermin datar</p><p>Maya, Tegak, Sama Besar</p><p></p><p>#Penyelesaian</p><p>Jadi, Jarak benda maupun jarak bayangan akan selalu sama</p><p></p><p>Jarak Bayangan asli = jarak benda mula-mula </p><p>Yaitu( 25 cm = 25 cm)</p><p></p><p>Jarak Bayangan akhir = jarak benda akhir</p><p>Yaitu 25 cm - 3 cm =( 25 cm = 25 cm)</p><p></p><p>Jadikan Jawaban terbaik ya!!!</p><p></p><p>Follow Akun Instagram dan subscribe channel ku ya!!!</p><p></p><p>Instagram : conqueror games</p><p>YouTube   : Conqueror game&#039;s</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sistem-peredaran-darah-yang-mengalirkan-darah-dari-jantung-ke-sel-298",
            "question": "Sistem peredaran darah yang mengalirkan darah dari jantung ke seluruh tubuh disebut dengan \u2026. * a. peredaran darah besar b. peredaran darah tertutup c. peredaran darah terbuka d. peredaran darah kecil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Peredaran darah besar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ini bermula ketika darah yang kaya02 di pompa olehbilik kiri untk diedarkan keseluruh tubuh melalui aorta</p><p></p><p><strong><em>s</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em>,</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>f</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>t</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-pemanasan-global-di-kutub-adalah-mencairnya-tolong-di-jaw-399",
            "question": "Dampak pemanasan global di kutub adalah mencairnya?    tolong di jawab ohh iya ini tts IPA kls 7 kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Meningkatnya suhu menyebabkan lapisan es di kutub meleleh. Para ilmuwan di Inggris menyatakan bahwa sebanyak 28 triliun ton lapisan es di bumi telah hilang dalam 30 tahun terakhir. Jika ini terus terjadi maka permukaan air laut akan naik secara global.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-logam-yang-memuai-jika-dipanaskan-merupakan-prinsip-kerja-251",
            "question": "Sifat logam yang memuai jika dipanaskan merupakan prinsip kerja\u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Termometer Bimetal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Prinsip kerja TERMOMETER BIMETAL<br><br>SEMOGA MEMBANTU (\u3063^_^)\u3063",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pelat-besi-mempunyai-ukuran-panjang-25mdan-lebar-155m-399",
            "question": "Sebutkan pelat besi mempunyai ukuran panjang 2,5mdan lebar 1,55m berapakah luas pelat tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>luas pelat</p><p>= panjang \u00d7 lebar</p><p>= 2,5 m \u00d7 1,55 m = 3,875 m\u00b2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "huruf-ra-berharakat-sukun-dan-huruf-sebelumnya-berharakat-dhammah-686",
            "question": "Huruf ra berharakat sukun dan huruf sebelumnya berharakat dhammah dibaca\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dibaca \"ur\" (tergantung huruf sebelumnya huruf apa)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-mendapatkan-percepatan-yg-besar-pada-sebuah-benda-di-perluk-888",
            "question": "Untuk mendapatkan percepatan yg besar pada sebuah benda di perlukan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gaya yang besar.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Rumus dari hukum II Newton adalah :</p><p><em>a = F / m</em></p><p></p><p>dengan a = percepatan benda, F = gaya yang diberikan pada benda, m = massa benda.</p><p></p><p>Dari rumus di atas dapat disimpulkan bahwa ;</p><ul><li>Percepatan berbanding lurus dengan gaya yang diberikan.</li><li>Percepatan berbanding terbalik dengan massa benda.</li></ul><p></p><p>Dengan menganggap massa benda konstan/sama, maka untuk mendapatkan percepatan yang besar <strong>diperlukan</strong> <strong>gaya yang besar pula</strong><em>.</em></p><p></p><p>Semoga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}